{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]US pension fund TIAA-CREF (USD542bn) has announced a joint venture with CNP Assurances, a French insurance company, to co-invest in three retail properties in Germany.The portfolio has a gross value of USD1.2 billion (EUR924.1 million) and consists of shopping centers across Germany: PEP (Munich), Erlangen Arcaden (Erlangen) and Gropius Passagen (Berlin).TIAA-CREF acquired the assets and will manage them on behalf of the newly created joint venture.[S2]AEW Europe advised CNP Assurances on the deal.The announcement advances TIAA-CREF’s strategy to manage assets in partnership with sophisticated investors around the world.[S3]The US fund currently manages real estate investments on behalf of sovereign wealth funds and other institutions in the United States.[S4]This partnership is the first in which TIAA-CREF manages European-based properties for a joint venture, according to a press release.TIAA-CREF directly owns more than USD28.5 billion in gross assets (as of 9/30/13) of primarily high-quality properties in the office, retail, industrial and multifamily sectors across the United States and Western Europe.",
      "question": "Quel est le montant de la valeur brute du portefeuille immobilier acquis par le partenariat entre TIAA-CREF et CNP Assurances ?",
      "answer": "Le portefeuille immobilier a une valeur brute de 1,2 milliard de dollars (924,1 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Schroders has closed the Cazenove UK Smaller Companies fund to all investments, after a wave of inflows to the product, which drove assets to GBP1.06bn, Investment Week reports.[S2]The strategy, managed by Paul Marriage, has doubled in six months.[S3]The decision, which will take effect from 22 January 2014, was taken to protect performance.",
      "question": "Pourquoi Schroders a-t-elle fermé le fonds Cazenove UK Smaller Companies à toutes les investissements ?",
      "answer": "Schroders a fermé le fonds pour protéger sa performance, après une forte augmentation des actifs due à des flux d'investissements."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Geoff Barker, a former economist at HSBC, is planning to launch a macro hedge fund dedicated to Asia by March 2014, the news agency Bloomberg reports.The Counterpoint Asian Macro Fund will be managed by an entity set up by Barker in partnership with City Financial Investment, which makes the former economist the first asset manager based in Asia supported by the London-based firm led by two former executives of Perpetual (Invesco).",
      "question": "Qui a lancé un fonds de gestion macro asiatique en 2014 ?",
      "answer": "Geoff Barker, un ancien économiste d'HSBC, a lancé le Counterpoint Asian Macro Fund en 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]On November 21st, Credit Suisse Group announced its programme to evolve its legal entity structure to meet developing and future regulatory requirements.[S2]This has been prepared in discussion with the Swiss regulator Finma and will address regulations in Switzerland (Banking Ordinance), the United States (the Federal Reserve’s Enhanced Prudential Standards for Foreign Banking Organizations) and the United Kingdom (Recovery and Resolution Planning), according to a press release.Credit Suisse’s legal entity structure currently consists of a global branch network, primarily used for its private banking business, and three main subsidiaries, primarily used for its investment banking business.[S3]In the future, the group will more closely align the booking of its investment banking business to the region in which it originates from a client and risk management perspective.These changes are designed to both meet future requirements for global recovery and resolution planning and result in a substantially less complex and more efficient operating infrastructure for the bank.[S4]Furthermore, Swiss banking law provides for the possibility of a limited reduction in capital requirements in the event of an improvement in resolvability which this program intends to deliver.As for Switzerland, Credit Suisse plans to set up a subsidiary for its local booked business, mainly wealth management, retal and corporate and institutional clients, as well as the product & sales hub in Switzerland.The group also intends to create a separately capitalized global infrastructure legal entity in Switzerland and a US subsidiary of Credit Suisse USA Inc.[S5]In principle, these will include all Shared Services functions.The two main operations in the UK, Credit Suisse Securities (Europe) Ltd and Credit Suisse International, will be consolidated into one single entity.[S6]Non-European business will be transferred to the appropriate entities in the Americas, primarily Credit Suisse Securities (USA) LLC and in Asia-Pacific, though the Singapore branch.The release also states that the implementation of this program is «well under way», with a number of key components to be implemented from mid-2015.[S7]Once the final legal framework is agreed, Credit Suisse plans to issue bail-in eligible debt out of the group holoding company, Credit Suisse Group AG «ton enable a single point of entry bail-in resolution strategy».[S8].",
      "question": "Quelles sont les principales mesures prises par Credit Suisse pour adapter sa structure juridique aux réglementations en vigueur ?",
      "answer": "Credit Suisse prévoit d'adapter sa structure juridique en créant des filiales spécialisées, en consolidant ses activités en Grande-Bretagne, en transférant les activités hors d'Europe vers les États-Unis et l'Asie-Pacifique, et en instaurant une entité globale de infrastructure capitalisée séparément en Suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Amiral Gestion has appointed Benjamin Biard as deputy CEO in charge of development and marketing.[S2]The firm is also recruiting Bastien Goumare as a small and midcaps analyst.Biard, who arrived at Amiral Gestion in March 2012 as director of development and marketing, was previously head of distribution for France at Tocqueville Finance, since 2009.[S3]For his part, Goumare joined Amiral Gestion as an analyst in 2013.The asset management firm has 14 employees and manages EUR470m.",
      "question": "Qui a été nommé directeur général adjoint chez Amiral Gestion et quel est le rôle de Bastien Goumare ?",
      "answer": "Benjamin Biard a été nommé directeur général adjoint de Amiral Gestion en charge du développement et du marketing. Bastien Goumare occupe le poste d'analyste des petites et moyennes capitalisations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Global money market funds will lost one third of their assets under management next year under the combined effects of low interest rates and new regulations, the Financial Times reports.[S2]Reforms to the industry in the United States and Europe may trigger outflows of at least 30%, according to Moody’s.[S3]Small and mid-sized funds will be the worst affected.",
      "question": "Quel est l'impact prévu sur les fonds monétaires selon l'article ?",
      "answer": "Les fonds monétaires mondiaux devraient perdre un tiers de leurs actifs gérés l'année prochaine en raison des taux d'intérêt bas et de nouvelles régulations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité fédérale de surveillance des marchés financiers (Finma) a prononcé un blâme contre la Banque cantonale de Bâle (BKB) pour violation des règles de conduite sur le marché.[S2]Elle impose à l'établissement des mesures contraignantes et ordonne la confiscation des bénéfices indûment réalisés pour un montant de 2,64 millions de francs.[S3]La BKB a illicitement soutenu entre 2009 et 2012 le cours en Bourse de ses propres bons de participation, explique la Finma dans un communiqué.[S4]Elle a notamment passé systématiquement des ordres d’achat pour ces titres, entraînant ainsi des distorsions du marché.[S5]La Finma reconnaît toutefois que la banque s’est montrée coopérative durant l’enquête, permettant un éclaircissement rapide de la situation.[S6]Elle approuve par ailleurs les mesures prises dans l’intervalle par la BKB.",
      "question": "Quelle sanction la Finma a-t-elle appliquée à la Banque cantonale de Bâle ?",
      "answer": "La Finma a prononcé un blâme contre la Banque cantonale de Bâle et a ordonné la confiscation de 2,64 millions de francs de bénéfices indûment réalisés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Andrew Gillan, senior investment manager dans l’équipe actions Asie-Pacifique hors Japon d’Hugh Young chez Aberdeen AM et gérant en particulier du Edinburgh Dragon investment trust (524,3 millions de livres), a été recruté par Henderson Global Investors (HGI) comme directeur de son équipe actions asiatiques hors Japon, rapporte Fundweb.Le nouvel arrivant, basé à Singapour, deviendra le gérant principal des fonds Henderson Asia Pacific Capital Growth (200 millions de livres) et du Henderson Horizon Asian Growth (33 millions).[S2]Les gérants actuels, Marc Franklin et John Crawford, restent dans l’entreprise.[S3]Marc Franklin secondera Andrew Gillan sur les deux fonds pendant que John Crawford travaillera sur des mandats de performance absolue.",
      "question": "Qui a été recruté par Henderson Global Investors et quelles sont les responsabilités de cette personne ?",
      "answer": "Andrew Gillan a été recruté par Henderson Global Investors en tant que directeur de son équipe actions asiatiques hors Japon. Il deviendra le gérant principal des fonds Henderson Asia Pacific Capital Growth et du Henderson Horizon Asian Growth."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Henderson Global Investors a fermé aux nouveaux investisseurs son fonds Credit Alpha qui approche le milliard de livres d’encours pour des raisons de liquidité, rapporte Citywire Global.[S2]Le fonds, co-géré par le duo Stephen Thariyan et Chris Bullock, avec Tom Ross, avait un objectif de capacité de 1 milliard de livres pour la stratégie.[S3]Il est désormais à 870 millions de livres.",
      "question": "Pourquoi Henderson Global Investors a-t-il fermé son fonds Credit Alpha aux nouveaux investisseurs ?",
      "answer": "Henderson Global Investors a fermé son fonds Credit Alpha aux nouveaux investisseurs en raison de problèmes de liquidité, alors que le fonds approchait le milliard de livres d’encours."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les pays membres de l’Union européenne se sont mis d’accord sur la mise en place d’un encadrement des échanges de titres sur les «dark pools», c’est-à-dire en dehors des plateformes dûment régulées, rapporte l’agence Reuters qui s’appuie sur des sources proches des négociations.[S2]Markus Ferber, parlementaire allemand de centre-droit qui mène les négociations pour le Parlement européen sur la mise à jour de la directive MIF, a précisé que cet accord de principe serait le socle de prochaines négociations portant sur sa mise en pratique.La trading anonyme sur une action donnée sera limité à 8% du montant total traité sur elle dans l’ensemble de l’Union.[S3]Quant aux transactions sur un titre donné sur telle ou telle une plateforme «dark pool», elles ne pourront excéder 4% du total des transactions sur ce titre dans l’ensemble de l’Union.[S4]Le consultant TABB Group a estimé que le trading des dark pools représentait l'équivalent de 11% des transactions boursières européennes, ce qui implique que les plafonnements proposés provoqueraient bel et bien la fin de certaines transactions anonymes.",
      "question": "Quel est le principal objectif de l'accord européen sur les dark pools ?",
      "answer": "L'accord européen vise à encadrer les échanges de titres sur les dark pools en limitant le trading anonyme à 8% du volume total des transactions et les transactions sur une plateforme dark pool à 4% du volume total, afin de réduire l'anonymat des opérations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’ancienne ERNY Financial, transformée en Reality Shares Inc en juillet, a officiellement annoncé le 18 septembre le démarrage de son activité, qui se manifeste par une demande d’agrément pour trois ETF fondamentaux focalisés sur les dividendes : il s’agit de deux produits passifs, le Reality Shares Isolated U.S.[S2]Dividend Growth Index ETF et le Reality Shares Isolated Global Dividend Growth Index ETF, et d’un fonds à gestion active, le Reality Shares Isolated Dividend Growth ETF.Reality Shares est dirigée par Eric Ervin, co-fondateur, CEO et president, qui a mis sur pied en seize ans le pôle de gestion de fortune Ervin Miller cheze Morgan Stanley Smith Barney.Les autres membres de l'état-major sont Ryan Ballantyne, director of capital markets (ex-Miller Tabak et Susquehanna), Dan Janowiak, director of institutional sales (ex-Allianz Global Investors Capital), Kristi Procopio, director of marketing (ex-Bank of the Internet et BofI Federal Bank), et Tom Trivella, chief administrative officer & chief compliance officer (ex-Citadel Securities)",
      "question": "Quel est le nom de l'entreprise qui a lancé trois ETF axés sur les dividendes en 2013 ?",
      "answer": "L'entreprise qui a lancé trois ETF axés sur les dividendes en 2013 est Reality Shares Inc."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les fonds monétaires de la planète devraient perdre un tiers de leurs encours sous gestion l’année prochaine sous l’action combinée de la faiblesse des taux d’intérêt et des nouvelles réglementations, rapporte le Financial Times.[S2]Les réformes du secteur aux Etats-Unis et en Europe pourraient provoquer des sorties d’au moins 30 %, selon Moody’s.[S3]Les fonds de taille petite et moyenne seront les plus touchés.",
      "question": "Quel est l'impact prévu sur les fonds monétaires en 2014 selon l'article ?",
      "answer": "Les fonds monétaires devraient perdre un tiers de leurs encours sous gestion en 2014 en raison de la faiblesse des taux d'intérêt et des nouvelles réglementations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Santander a annoncé jeudi avoir conclu un accord de principe avec un fonds européen affilié à Apollo Global Management portant sur le rachat d’Altamira, la plate-forme qui gère les recouvrements de créances et les actifs immobiliers pour le compte de la banque en Espagne, rapporte L’Agefi.[S2]Les modalités financières de l’opération n’ ont pas été communiquées mais selon des sources citées par Reuters, la transaction pourrait atteindre 700 millions d’euros.",
      "question": "Quel est le montant estimé de la transaction entre Santander et Apollo Global Management concernant Altamira ?",
      "answer": "La transaction pourrait atteindre 700 millions d’euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Geoff Barker, un ancien économiste chez HSBC, envisage de lancer un hedge fund macro dédié à l’Asie d’ici au mois de mars 2014, rapporte l’agence Bloomberg.Le Counterpoint Asian Macro Fund sera géré par une entité mise en place par Geoff Barker en partenariat avec City Financial Investment, ce qui fait de l’ex-économiste le premier gérant basé en Asie soutenu par la société domiciliée à Londres pilotée par deux anciens cadres de Perpetual (Invesco).",
      "question": "Qui envisage de lancer un hedge fund macro dédié à l’Asie et à quelle date?",
      "answer": "Geoff Barker, un ancien économiste chez HSBC, envisage de lancer un hedge fund macro dédié à l’Asie d’ici au mois de mars 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans le cadre du programme d’investissements en infrastructures de 1,5 milliard d’euros qu’il met en œuvre pour le compte de sa maison-mère Munich Re, le gestionnaire munichois MEAG (228 milliards d’euros) a acheté une participation de 50 % dans le britannique Marchwood Power Ltd (MLP) qui possède et exploite une centrale électrique à cycle combiné (combined cycle gas turbine ou CCGT) de 842 mégawatts située à l’Ouest de Southampton.La transaction a porté sur un «petit montant à trois chiffres en millions d’euros».[S2]Le vendeur est ESB, une compagnie d'énergie basée en Irlande.MEAG précise avoir investi déjà plus de 500 millions d’euros dans la cadre du programme lancé par Munich Re.",
      "question": "Quel est le montant des investissements déjà réalisés par MEAG dans le cadre du programme lancé par Munich Re ?",
      "answer": "MEAG a déjà investi plus de 500 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pierre Moscovici, ministre de l’Economie et des Finances, a une nouvelle fois affirmé sa volonté d’assurer un rôle de premier plan à la place de Paris dans l’internationalisation du renminbi (RMB), le 21 novembre à la Bourse de Paris, à l’occasion du premier forum international consacré à l’internationalisation du renminbi, organisé à son initiative par Paris Europlace en partenariat avec le Hong Kong Monetary Authority et le Hong Kong Economic and Trade office.[S2]«Paris doit être un point d’entrée pour les investisseurs chinois», a souligné le ministre, qui va entamer dimanche sa troisième visite en Chine et qui compte bien à cette occasion renforcer les liens avec Pékin et pousser les feux de la place financière de Paris comme premier centre offshore de la monnaie dans la zone euro.John Tsang, Financial Secretary de la Région Administrative Spéciale de Hong Kong, a pour sa part souligné le rôle croissant de la monnaie chinoise dans le commerce international.[S3]En 2012, les transactions commerciales libellées et réglées en RMB ont représenté 10% des échanges commerciaux mondiaux.[S4]Sur les neuf premiers de 2013, cette proportion est passée à 13%, contre seulement 2% il y a trois ans.[S5]John Tsang a également relevé que la demande de services et de produits financiers libellés en RMB ne cessait de croître.[S6]C’est ainsi que durant les trois dernières années, l’encours du marché obligataire offshore RMB a été multiplié par neuf pour atteindre près de 300 milliards de RMB.Le représentant de Hong Kong a en outre rappelé le rôle croissant du RMB sur le marché international des devises, la monnaie chinoise étant désormais la neuvième monnaie la plus négociée, alors qu’elle était en dix-septième position il y a trois ans, selon les dernières statistiques de la Banque des règlements internationaux (BRI).Le directeur général d’Europlace, Arnaud de Bresson, a souligné la détermination de la place de Paris de contribuer à l’internationalisation du RMB, en organisant notamment des offres et services libellés en RMB de premier plan à destination des entreprises françaises et européennes, y compris les PME, en développant un pool de liquidités RMB à Paris afin de faciliter les flux financiers en RMB, y compris les échanges sino-africains passant par Paris, et enfin, en offrant la meilleure liquidité possible aux banques internationales actives sur le marché du RMB.",
      "question": "Quel rôle Paris souhaite-t-elle jouer dans l'internationalisation du renminbi ?",
      "answer": "Paris souhaite être un point d'entrée pour les investisseurs chinois et un centre offshore de la monnaie chinoise dans la zone euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne a ouvert une enquête formelle visant plusieurs compagnies de transport maritime par conteneurs, pour vérifier si elles se sont entendues sur les prix.[S2]Bruxelles ne cite pas le nom des compagnies concernées.[S3]Les services de la concurrence veulent vérifier qu’une telle entente, si elle a bien eu lieu, n’ait pas conduit à augmenter les prix sur le marché des services de transport maritime régulier par conteneurs, sur les liaisons à destination et en provenance de l’Europe.",
      "question": "Quelle est l'origine de l'enquête menée par la Commission européenne sur le transport maritime ?",
      "answer": "L'enquête a été initiée par la Commission européenne, qui a ouvert une procédure formelle pour vérifier si plusieurs compagnies de transport maritime par conteneurs se sont entendues sur les prix."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cours de l’action AB Science chute de 15% à 16,06 euros, à la suite d’une première opinion négative sur l’usage du masitinib dans le traitement du cancer gastro-intestinal émise par le Comite du médicament à usage humain (CHMP) de l’Agence européenne des médicaments.[S2]AB Science va faire appel de la décision pour poursuivre le processus d’examen qui devrait conduire l’agence européenne a émettre une deuxième opinion au cours de l’année 2014, précise la société de biotechnologies.",
      "question": "Pourquoi l’action AB Science a-t-elle chuté de 15% ?",
      "answer": "L’action AB Science a chuté de 15% suite à un avis négatif du Comité du médicament à usage humain sur l’usage du masitinib dans le traitement du cancer gastro-intestinal."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence américaine a annoncé hier le relèvement de ‘stable’ à ‘positive’ de la perspective de la note de crédit de Scor, actuellement fixée à A+.[S2]Elle explique sa décision par des anticipations de renforcement du capital et des bénéfices du réassureur suite à une très solide gestion du risque.[S3]Cette gestion du risque (ERM) est qualifiée de « très forte » tandis que la direction, la gouvernance et la liquidité sont jugées « fortes ».",
      "question": "Quelle agence a relancé la perspective de la note de crédit de Scor ?",
      "answer": "L'agence américaine S&P a relancé la perspective de la note de crédit de Scor."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Telekom a annoncé hier qu’il allait vendre 70% de sa filiale de publicité en ligne Scout24, pour environ 1,5 milliard d’euros, au groupe de capital-investissement Hellman & Friedman, confirmant les rumeurs de ces derniers jours.[S2]Cet accord valorise Scout24 à 2 milliards d’euros dette comprise, a précisé l’opérateur allemand.",
      "question": "À quel prix Deutsche Telekom a-t-elle vendu 70% de sa filiale Scout24 ?",
      "answer": "Deutsche Telekom a vendu 70% de sa filiale Scout24 pour environ 1,5 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque verte va réduire des deux tiers sa part dans la société d’investissement afin de faire face à ses besoins de financement.[S2]La cession, qui devrait lui rapporter 465 millions d’euros, se fera via un placement privé accéléré et l’émission d’obligations échangeables en actions Eurazeo.",
      "question": "Quel est le montant que le Crédit Agricole va obtenir en réduisant sa part dans Eurazeo ?",
      "answer": "Le Crédit Agricole va obtenir 465 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon le quotidien new-yorkais qui se réfère à des sources proches du dossier, la contre-performance de son activité de négoce sur devises annoncée par Goldman Sachs au troisième trimestre serait largement due à la perte nette enregistrée par le segment des options sur devises, à la suite d’un pari perdant sur la valeur relative du dollar par rapport au yen.",
      "question": "Pourquoi l'activité de négoce sur devises de Goldman Sachs a-t-elle connu une contre-performance au troisième trimestre ?",
      "answer": "L'activité de négoce sur devises de Goldman Sachs a connu une contre-performance en raison d'une perte nette liée à un pari perdant sur la valeur relative du dollar par rapport au yen."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Créée à la fin des années 90 pour reprendre les crédits douteux de China Construction Bank, Cinda Bank sera la première «bad bank» chinoise à s’introduire en Bourse en levant jusqu’à 2,5 milliards de dollars, rapporte le quotidien britannique de sources proches du dossier.[S2]Selon celles-ci, le document d’IPO devrait être déposé aujourd’hui et une fourchette initiale de prix serait donnée lundi prochain.",
      "question": "Quelle est la première «bad bank» chinoise qui va s'introduire en Bourse ?",
      "answer": "La première «bad bank» chinoise qui va s'introduire en Bourse est Cinda."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un mois après un accord partiel sur le trading à haute fréquence, les législateurs européens se sont mis d’accord jeudi sur deux autres pièces maîtresses de la réforme des marchés: la transparence pre-trade et la création d’une nouvelle catégorie de lieu de négociation.[S2]S’il était mis en œuvre, ce compromis laisserait une large place aux exemptions à la transparence pré-transaction pour les transactions faites «dans le noir», autrement dit hors lieux de négociation réglementés, telle qu’elle s’est mise en place après l’adoption en 2007 de la première réforme des marchés d’instruments financiers (MiFID 1).[S3]Il consiste dans un double seuil.[S4]D’une part pas plus de 8% des transactions sur une action donnée ne pourraient être négociés sur des «dark pools» et pas plus de la moitié de ces transactions, soit 4% du volume des transactions, ne pourrait avoir lieu sur une plate-forme «dark» donnée.[S5]Par ailleurs, les transactions devront présenter une «amélioration du prix» pour l’investisseur.[S6]Cette amélioration serait constatée par rapport au prix moyen du spread sur un titre, autrement dit dans la marge haute si l’investisseur est vendeur ou basse s’il est acheteur.[S7]Cette condition remplie, les opérateurs de «dark pools» pourraient traiter des ordres sans limite de taille.[S8]Elle a été ardemment défendue ces dernières semaines par plusieurs grands opérateurs de marché regroupés derrière le London Stock Exchange et BlackRock, qui arguaient du fait qu’elle était désormais inscrite dans les législations canadiennes et australiennes.[S9]Récemment, Markus Ferber, le rapporteur du texte au Parlement qui négocie avec les Etats membres, l’avait reprise à son compte.[S10]«C’est un bon accord parce qu’il essaye de viser surtout la protection des investisseurs.[S11]Il va limiter assez fortement les activités des internalisateurs.[S12]Cela va conforter la confiance dans le marché car le mid-point empêche de favoriser certains clients par rapport à d’autres et limite le pouvoir discrétionnaire de la banque», a déclaré jeudi à L’Agefi la directrice générale de FESE, la fédération européenne des bourses Judith Hardt.[S13]Les législateurs se sont également mis d’accord sur la création d’une nouvelle catégorie de lieu de transactions: les OTF (organised trading facilities) pour toutes les classes d’actifs, sauf les actions.[S14]La négociation va se poursuivre dans les semaines qui viennent dans le but de conclure «avant Noël», selon Markus Ferber.",
      "question": "Quelles sont les mesures prises par les législateurs européens pour encadrer le trading hors marchés organisés ?",
      "answer": "Les législateurs européens ont mis en place un double seuil pour limiter les transactions hors marchés organisés, avec un plafond de 8 % des transactions par action et 4 % par plateforme. Les transactions doivent également offrir une amélioration du prix pour l'investisseur, et une nouvelle catégorie de lieu de négociation, les OTF, a été créée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le graphique ci-contre montre la valorisation des actions américaines issue d’un modèle adapté du « modèle de la Fed » mais enrichi pour mieux capturer leur dynamique à moyen terme.[S2]Notre modèle met en relation le niveau d’un indice avec celui des bénéfices, des taux longs à 10 ans, de la volatilité des actions et des obligations ainsi que des mesures de marge des sociétés.[S3]Notre modèle de valorisation permet de capturer plusieurs faits stylisés concernant la dynamique de retour à la moyenne des marchés actions: (1) la prime de risque est contracyclique, c’est-à-dire qu’elle augmente vivement durant les récessions et chute en période d’expansion; (2) la rémunération des actifs peu risqués est variable; et (3) la croissance des bénéfices espérés n’est pas stable à moyen terme.[S4]Ce modèle fournit donc une estimation plus fine de la juste valeur des actions que les indicateurs de valorisation de type PER ou CAPE (le PER du marché ajusté du cycle).[S5]En effet, l’emploi de ces ratios pour valoriser les actions revient à ignorer les grands faits stylisés concernant les relations entre les prix d’actifs et le déroulement du cycle d’affaires (le taux d’actualisation varie dans le temps).[S6]Par ailleurs, les analyses empiriques montrent que les ratios financiers ne fournissent une indication qu’à long terme (à 10 ans environ) compte tenu de la vitesse extrêmement lente avec laquelle ils reviennent à leur moyenne.[S7]Notre modèle indique ainsi une décote des actions américaines d’environ 6% mi-novembre 2013 {\"title\":\"\",\"image\":\"80422»,\"legend\":\"Actions am\\u00e9ricaines : la valorisation reste attrayante.»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le niveau de décote des actions américaines selon le modèle de valorisation présenté dans l'article ?",
      "answer": "Le modèle indique une décote des actions américaines d'environ 6% mi-novembre 2013."
    }
  ]
}